男乘客被屈非禮成風 日公司推「痴漢保險」

年中有不少日本男士被誤當成「痴漢」（非禮者），除了造成精神困擾外，亦要付出律師費等訴訟相關費用。有當地保險公司於早前，推出一款專為冤枉成痴漢的男子的保險計劃，補貼他們的訴訟費，結果大受歡迎。

事實上，日本有保險公司自2015年，就推出「痴漢冤罪幫助熱線」，每年支付6400日圓（約447港元）購買律師費保險計劃的客戶，就可以享有「痴漢冤罪幫助熱線」的服務。當投保人不幸被懷疑是痴漢，他可用智能手機通報。系統會向全日本的律師發緊急電郵。由於智能手機定位系統能顯示用家位置，身處附近的律師會趕往現場或以電話提供意見。而事發後48小時的律師費則由保險公司負擔。

投保宗數在今年4月以前維持在每月數十宗，但懷疑由於東京都最近發生多宗懷疑痴漢的男子在路軌拔足逃跑的事件，令有關投保人數自5月開始急升10倍。

好大

香港幾時有

佢咁推保險咪姐係間接鼓勵多d女人走出黎屈男人？

樓主，番號呢？？？

wadiu
大乳牛

樓主，番號呢

HUNT-707

lm